其實港鐵車長揸緊地鐵個時做緊咩

平日見到車長經常拎著個黑色袋入面係咪裝左PS4

利申 發夢見到有個手制係佢個袋跌出來

楂飛機

負責留意前面有冇障礙物

用手制揸好玩d

開加速模式會彈個ps4手制比你

電車go

冥想

其實飛機師又做緊乜

近視-1000

發夢見過佢地訓

正副機師會互含

係會

網上再有短片流出，揭發港鐵車長於駕駛期間狂做「自己嘢」﹗今次短片中的主角，被拍攝到在長達約十五分鐘內，不但「玩平板電腦」、銼手指甲，甚至除鞋脫襪剪腳甲，可謂十分忙碌，令人關注列車駕駛安全。有網民揶揄說，港鐵車長是一份絕世筍工，呼籲市民去應徵。有立法會議員直斥有關車長行為不能容忍，促請港鐵加強對員工的監督。

短片分享網站YouTube近日流傳一段名為「港鐵車長絕世荀（筍）工」的短片，片長十五分零三秒。短片背景疑似列車的車長駕駛室，而透過畫面中的室內光暗反射，以及傳出陣陣摩擦路軌聲，相信列車正在行駛期間。片中的車長在長達約十五分鐘內，不停地做駕駛工作以外的私人事務，包括先銼手指甲，之後「棟」起大腳剪腳甲，剪完一隻腳又到另一隻，更將脫下來的襪隨處丟。

網民譏諷：絕世筍工
片中車長其後悶悶地又「玩吓iPad、睇吓文件、摷吓袋、整理吓耳筒線」等等，忙碌之餘，又十分自娛；相反，卻甚少留意列車行車及月台上落客的情況，令人關注列車駕駛安全。有網民更質疑他當時用iPad上網「睇波」。

將短片上載至YouTube的網民揶揄說，港鐵車長是一份絕世筍工，形容月薪萬二至逾二萬元，保證工作絕不傷神，晉升後包你做得更「他條」（hea）。該網民續稱，以上短片是港鐵車長在駕駛室內操作列車的真相，各線車長駕駛室的神秘片段，即將陸續上映，包你嘆為觀止，目瞪口呆。

港鐵：十分關注事件
有港鐵工會指，港鐵基於私隱，並未有在駕駛室裝設閉路電視鏡頭，他估計今次片段流出，是有人貪得意私自在駕駛室裝設鏡頭而拍攝得到。港鐵發言人回應稱，不清楚片段來源、拍攝日期及時間，但十分關注事件，公司亦有指引要車長時刻保持警覺及留意列車行駛情況，表明如有車長違反指引，有需要時會按內部程序處理。

港鐵車長接連被拍攝到駕駛期間極不專注，立法會議員王國興認為有關車長的行為不能容忍，擔心危及乘客安全，促請港鐵加強對員工的監督，避免同類事情再發生。

應該放cctv係司車位 等乘客睇住

利申 前車長

打機，食野，炒股，Whatsapp, 睇書，發呆，煲劇，拉筋，嘆咖啡，cybersex 都仲得

打機

其實係咪自動駕駛

聽歌得唔得

就算個司機真係見到有人跌落路軌，佢即係收掣，架車速度咁快，有慣性都係停唔及架啦

MIB

個ps4手制用嚟控制架車架傻尻

上lin登

點入行,要乜資歴?
人工幾多?

係hea 但六天加返工時間閪

依家有藍芽耳機當然得 單邊會好d 雙邊塞死哂 有客禁入黎/上面call 落黎聽唔到就

成班人係度幻想

你好叻吖

上網in 中學畢業
14000 13定14個月糧

美軍都用xbox手制控制潛艇望遠鏡啦
港鐵用Ps4好奇

屌幾爽喎

多唔多請人，係咪一申請就請？

弱智咪上連登啦

地鐵個系統揸晒 司機淨係負責開閂門
但係地鐵好chok 唔知關唔關個系統事
火車係司機揸返定好多

邊會係full automated

火車指東鐵?
東鐵都係電腦揸

66個like

地鐵係ATO左好多年啦，如手唔用ato電費貴到仆街，搭地鐵會仲貴
個車長只係人眼最後check住有冇fault
寧願佢做自己野都唔好有機會要佢落手

只有輕鐵係人手揸，香港其他都ato

梳 自
但係點解地鐵咁chok 火車咁定嘅

東鐵距離長d, 可能多d時間修正，呢d真係要落手做先知原因

人手揸用多啲電??

按照地形改自動車速，例如落山時唔洗加速，慳電
再配合成條線既schedule 唔好前後車追上炒車（如果唔係就高鐵咁）

使唔使做指差確認？

無負皮

東西鐡先要

火車起步唔chok好正
不過個fd話係啲車太舊起步廢先唔chok 唔知真定假

幾好玩

份工岩哂毒撚
還掂平時都係縮係間房自閉打機啦

大圍去九龍塘應該係最忙既時候

如乘客感到不適...

死八婆死撚左佢啦

你岩岩大陸落黎架？
咁都要問

有突發事件果陣要做埋廣播

剪腳甲唔係剪指甲
玩電話睇書
因為全自動乜濟

真，ac電特點係加速率低，加上動力卡少，所以東鐵D1900好易追到車

唔係 全部都有除左輕鐵

係鬼，除左個start制邊有制咁
利申：現職車長

開關門洗唔洗手動？

大部分時間都係自動

碌連登
利申：渣緊港鐵

揸得耐會唔會散光？
隧道好黑但月台好光

會，散光會深左，做得耐可能有青光眼

個dead man 無按到會唔會即停車比中央屌?

點睇12卡千九係要較慢個VFD黎令到抽車同MLR的加速率係一樣

玩緊電車go

路關AC電事，係東鐵舊車動力卡少，12卡入面得4卡有動力，所以加速度咪低，咁咪唔覺得佢chok囉
西鐵馬鐵d日本車動力卡數量多d，所以起步都有心有力d

其實點解觀塘線英國車同大陸車可以用兩款VFD行，但係東鐵唔得

咁你點睇m車得3卡動力卡都起步快過東鐵

我問樓上佢指既火車係咪講東鐵呀
東鐵行左成廿年電腦啦，那知佢講既火車係咪東鐵

M車有6卡動力卡

3卡 k/c車就6卡

Source?

你係自己友既話，自己睇下tis就知

咁呢個係架車spec 問題姐 邊關ac dc事
入面最後個propulsion system未一樣 最多ac車揹多個inverter係車入面

應該唔洗啦佢講到咁hea 日本咩

無cctv係 車長室入面？？

白頭真係預你載滿人
點同黃頭原本真係只係預D客去新界駁牛

有西野做咩

打丁

有冇做邊個會知，咁黑，香港係叫手指確認程序

好懷念90年代地鐵開車前kb4一下好大聲既放風聲

司機有無碌棍係渦輪增壓

我就真係唔識，分享黎睇吓，唔好得個up字

西鐵每個站都要企出車囉
好似係

火車點會係司機揸

唔識唔好誤導人

要佢唔打機有無人做到咁耐都唔眼訓
硬性規定只可睇av
投射上車窗嗰種

唔係當年車身變形事件後轉左人手停站咩？

如冇fault, 司機負責按 Start button, 同 調頭掣only

死臭閪

見過佢地食杯面

車頭佬留名

車長公事包，應係裝有詳細路軌路線圖（含信號區段）、
列車故障應變手冊、標準車務通訊指引、信號旗等。

聽落好似好撚爽咁
但成日都屈係一間房仔咁,做得耐會悶到仆街

係無旗

monkaS

見過帶條女入去扑野

正常有信號燈連電筒，但公事包係從來冇規定要有乜

果支電筒重撚過磚頭

驅鬼

你個枝古董黎，新個枝好輕，淘寶野，不過要充電

仲有東涌線

咁又未必嘅
可能人地讀緊小學呢

平時火車啲車長廣播好撚燥
請乘客等待下一班列車 多謝合作！

最燥一定係
車門正在關上

幾中意東涌線 好想渣

屌你老母咁都要問

佢講得無錯喎

康城開出調景嶺落車咪仲燥
有時係咁廣播叫人落車
無咩黃衫果陣

所謂火車已經係12卡EMU，七十年代已經電氣化左
上上上高仲話電腦化左廿年既東鐵（火車）係人手渣tim

當然我緊係唔否認港人眼中火車=東鐵既稱呼，但係佢話東鐵係人手渣我真係想問佢係咪指緊東鐵

雖然確實係要注意安全

但番工不嬲應該係咁
成世流流長日日同你博殺咩

全部車都有死人制架啦

死人掣 同 訓覺掣係兩樣野黎

自己打皮整左支淘寶野
阿公果支就算尻數啦

都係唔按就響，響到咁上下就長著
未聽過訓教掣

如果車長暈左 控制室係未可以遙距揸車

其他唔得，sp1900唔知

太長時間唔按會落E break

黃頭年代係全人手,仲要套AWS只係同日本的ATS-S同級

分別在於東鐵的雙黃燈=日本的黃綠燈(減速信号)

車長點解你地入站要熄燈?

我一直以為呢個位最少25k
原來咁低人工

扑得死人

做咩冇咩所謂都係打份工姐 有邊個打工仔唔想蛇下皇
最重要安全到達就得

如果係全自動就唔洗ATP啦
講緊東鐵

好似同沙中線工程同步,而家已經裝緊

不過轉的話要要係支那堆韶山8裝埋車上子先有用

睇Coldplay 演唱會 仲要勁大聲跟住唱 唱足半個鐘

呢個咪就係訓覺掣囉

死人制係手動先會用到

Deadman

訓教制同死人制兩樣野黎架
唔按就響 響到咁上下就長著係訓教制
urban無架

死人制係manual mode用架
鬆手就會落brake
原意驚個車長有意外果陣架車會識停

淘枝細既放袋
佢新果枝都嫌佢重

因為會頂撚住後面
D仆街塞撚住隻耳 隻眼又望電話
又聾又盲
唔燥都難

係3卡 想知咪入黎做

新嗰枝都好重喎 試過之前帶去camp
利申resigned

諗落佢又岩岩地，應該係6卡

點會有25

那來6卡
power page都係得3枝蠟燭
咁其他果3卡係邊?

(其實我都係9up... )
返去睇 manual先

M車應該係unit based，所以得3枝（好似係）

想問樣野
黃埔呢D站個車長點樣咁短時間車頭去到車尾?
定次次黃埔都換人?

yes
k同c就6卡

係時候返去上RC

應該換人吧？
見佢地即走咁滯

似係睇梗文喎

M train係6M2T
MMTMMTMM咁排

利申：depot雜工

全自動輕鬆咁多點俾高人工

阻撚住搭下班車啦
通常係廢中廢老唔知要落

Traction係6卡 得3卡唔夠力

建議康文署係游泳池加裝

市區線車長路過

觀塘線有個車長，朝早每次彈門都會大聲咁講 請勿靠近車門多謝合作!
彈三次門，佢會講足三次

頂門真心燥底
頂多兩頂後車就到，又比前車放甩，
個個站越黎越多客，咁就頂得仲勁

上唔到就下架啦頂你老母咩

真係好撚火 望住個tic count up緊
死都要迫 死都要衝 唔惡啲鬧人唔撚得

認真做其實好多野要兼顧
仲未計爆鑊果陣車長就好重要
點都underpaid啦

日本jr d車長好認真
開車停車都開咪做埋手勢

香港？ 屌你老母啦

咪鳩啦, 你做唔做班港豬撚理得你
最緊要唔好阻到佢地番工

請喺下個站落車搵車站職員協助

鐵膠發現

R袋底 我

有時搭地鐵個廣播會播左個司機聽歌

咁真係無野做，你想佢點

而家多唔多女車長

根本就唔再需要車長
全部都應該換晒做無人駕駛

車佬係咪頂盡g40

真係得既話某線就唔洗搵人長駐係車啦

西鐵有時一開車會勁chok幾下係咩料

咁睇港鐵又幾安全

同問 少搭西鐵 一起步果下真係企唔穩

G50 未退休

副vvvf轉頻, async -> sync(低速->高速)中間會chok一下，chop成點視乎當時俾幾多電（俾幾大腳油）

千九算好，俾盡力都未算好chok
C train就...

有冇人可以影下D siding係咩樣 好想睇

黑炆炆 無咩睇

咁其實咁講飛機師都大部分時間無野做既

G51都應該仲未退曬休

咁機師又要識計數既

係咁架啦 好出奇呀?

除左金鐘個個大小小，其他咪同平時隧道一樣，冇分別

維修部路過......

係可行的 依到都有人係男女同事拍拖 東鐵泊車落弓又車程長

除左中學畢業仲有咩要求同埋要train幾耐 想做返一排玩下

而家唔係用VR咩

所以d機師係機倉到打飛機

用手制chok密技

召換報警撚

好撚心唔好無加密就乜都講哂出黎啦
好撚威威呀
又唔撚知D 鐵膠煩撚過西
比哩D 撚屌知咁多做乜

東涌綫部分CAF列車，起行初時都出現類似現象

唔關事
係跣胎多

Caf係jerking多
姐係少左個traction 起步果陣會chok

都有咁嘅可能
空轉好少可成架車chok，上下震就多

荔景個個siding係咪大D?
同埋siding係咪有路上返地面?
由細細個已經對MTR 邊條路軌去邊個D知識好吸引

南港島線係咪行緊Full auto

好似係，未接觸過黃竹坑啲嘢
聽講連入yard/depot都係autopilot

金鐘最大 擺到三抽車

我返去溫書 sor

我返去溫書
唔該巴打們

Sacem 駁電腦睇 chok 親都會出slip slide code

學到嘢

太多mtr post
而家即刻過去推一推 DL準備訓

揸機場快綫嗰啲會唔會好辛苦 下下都百鳩幾 做乘客都覺得耳仔痛 真係有啲坐飛機feel

班友話慣左

渣機場快線好似好正好多風景睇 不過收工收離島就on9

話
高速飛站

車長室有無mon睇架車車門CCTV？

輕鐵手動都一樣人工根本唔公平